\begin{center}
	\b{НАДВЕЩЕСТВЕННЫЕ ЧИСЛА. ЧАСТЬ 2}
\end{center}

\b{Функции.} Функции $f: \AbR \longmapsto \AbR$ назовем \i{функциями надвещественного переменного}. Поскольку каждое надвещественное число $\hat{\omega}$ характеризуется парой вещественных чисел, то задание надвещественной функции $\hat{\omega}=u+v\hat{o}$ переменной $\hat{z}=x+y\hat{o}$ эквивалентно заданию двух вещественных функций от двух вещественных переменных:
\begin{equation}
	f(\hat{z})=u(x, y)+v(x, y)\hat{o},
\end{equation}
Такую запись будем называть алгебраической формой функции $f(\hat{z})$. Функции $u$ и $v$ назовем \i{вещественной} и \i{малой} частями функции $f$ соответственно.
\begin{example}
	Запишем функцию $f(\hat{z})=\hat{z}^3+2\hat{z}^2$ в алгебраической форме. Пусть $\hat{z}=x+y\hat{o}$, тогда:
	\begin{eqnarray*}
		&f(\hat{z})=f(x+y\hat{o})=(x+y\hat{o})^3+2(x+y\hat{o})^2=x^3+3x^2y\hat{o}+2x^2+4xy\hat{o}=      \\ &=(x^3+2x^2)+(3x^2y+4xy)\hat{o}.
	\end{eqnarray*}
\end{example}

\b{Дифференциал.} Рассмотрим функцию $f(x+y\hat{o})=F(x, y)+G(x, y)\hat{o}$. Пусть $F(x, y)=0$, а $G(x, y)=g'(x)$, где $g: \mathbb{R}\longmapsto\mathbb{R}$ -- дифференцируемая функция. Тогда $f(x+y\hat{o})=f(x)=g'(x)\hat{o}$. Функцию $f$ назовем \i{дифференциалом функции $g$} и обозначим $dg(x)$ или $dg$. В других обозначениях -- $dg(x)=(0, g'(x))$. Значение дифференциала $dg$ в точке $x=x_0$ обозначим $d_{x_0}\,g$.
\begin{example}
	Найдем дифференциал функции $y(x)=x$: $dy=dx=x'\cdot\hat{o}=\hat{o}$. Отсюда имеем равенство важное равенство:
	\begin{equation}\label{eq:dx}
		dx=\hat{o}.
	\end{equation}
	Таким образом, например, $d_{0}\,x=d_{\pi}\,x=\hat{o}$.
\end{example}
В силу равенства \eqref{eq:dx} дифференциал можно записать в виде $dy=y'dx$, что равносильно равенству
	\begin{equation}
		y'=\frac{dy}{dx}.
	\end{equation}
\b{Свойства дифференциала.}
\begin{enumerate}
	\item $dc=0, c=const$;
	\item $d(v+u)=dv+du$;
	\item $d(uv)=vdu+udv$;
	\item $d\left({\cfrac{u}{v}}\right)=\cfrac{vdu-udv}{v^2}$.
\end{enumerate}
Докажем свойства дифференциала по порядку.
\begin{enumerate}
	\item $dc=c'\cdot dx=0\cdot dx=0$;
	\item $d(u+v)=(u+v)'dx=(u'+v')dx=u'dx+v'dx=du+dv$;
	\item $d(uv)=(uv)'dx=(u'v+v'u)dx=vu'dx+uv'dx=vdu+udv$;
	\item $d\left({\cfrac{u}{v}}\right)=\left({\cfrac{u}{v}}\right)'dx=\cfrac{u'v-v'u}{v^2}dx=\cfrac{vu'dx-uv'dx}{v^2}=\cfrac{vdu-udv}{v^2}$.
\end{enumerate}